貴婦「假頭像」

貴婦「假頭像」 - 李碧華

網上圖片

老實說，若非公幹，我不怎麼喜歡東京（只愛京都）。近年大街小巷都是煩厭的強蝗，新宿就像深圳，幸好八重洲還有些清靜館子，公餘吃過當造的鰤魚御茶漬之後，找個地方喝杯炭燒咖啡上上網。

沒別的事做，亂按一通。才發現Google經常轉載我在《蘋果》的專欄文章──而且還用了一「貴婦假頭像」，大陸豆瓣式頭像，很難追溯。像維基，每隔一陣換一幀「李碧華」相片，最近是位與張國榮合照戴眼鏡小女生，遠些是台灣歌手……而個人資料大概是幾個同名同姓的人「合併」而成，以訛傳訛啼笑皆非。

大陸網民熱愛虛擬情節，本人被結婚（丈夫是國民黨的），又被離婚（心高氣傲之故），還有傳說已把名字版權賣給一集團，所有小說散文都是集體代筆的──創作人靠作品說話，買個「名字」幹嗎？個人很渺小，沒有facebook、IG、Twitter、微博……沒什麼與陌生人分享，但這名字太普通，網上大把。

我喜歡創作之餘，當個面目模糊，自由快樂的普通人，很低調。如今揭假了，Google和維基是否沿用？抑還原為一個普通的頭像？香港讀者對我尊重，好友也不會出賣，但有獎不要，專欄得罪人多稱呼人少，尋仇怎辦？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
【有限創意】港劇和諧完美 (余家強)

下一則
下一則
洛桑人才賽 (尊子)

最想「香港大陸化」的就是李卓人，投李卓人等於支持「香港大陸化」。

「職工盟李卓人表示，派錢予新移民，引入資產審查，是一種歧視。 」（2011年7月28日）

「我們認為家庭團聚是國際基本人權，並支持維持以家庭團聚為目的的單程証配額。」（2013年11月1日）

「工黨主席李卓人認為，自04年政府實行居港7年限制後，申領人數不跌反升，顯示居港年期限制與申領綜援人數無直接關係。他說，判決強調基本生活需要，相信並不容易延伸至其他權益。」（2013年12月17日）

「主席李卓人表示，政府早前估計港人在內地有167萬子女是錯的，應該是少於8萬，他們支持家庭團聚，認為是最基本的權利，希望政府加快審批。」（2014年1月30日）